擁5港物業 北京雲南有住宅 利申曝光前自爆違規 鄭若驊很忙 忙「消毒」

擁5港物業 北京雲南有住宅
利申曝光前自爆違規 鄭若驊很忙 忙「消毒」

【律政司長知法犯法】
【本報訊】上任近兩星期後，僭建醜聞持續發酵的律政司司長鄭若驊終於申報利益。據特區政府於網站上載的問責官員利益申報表，鄭若驊與丈夫潘樂陶在中、港共持有7個物業，除在本港屯門、沙田及南區有住宅及工廈單位，也在北京及雲南持有住宅單位。有議員指鄭若驊公開利益前自爆尚有其他物業有違規改裝，明顯是想搶先「消毒」，免傳媒追查餘下物業有否僭建。
記者：林俊謙

律政司長鄭若驊與丈夫潘樂陶在中港共持有7個物業。資料圖片
林鄭班子上場後一個月公佈的利益申報冊可見，班子內的「樓王」是擁10個物業的創科局局長楊偉雄，其申報的物業大部份由太太持有，遍及香港與美國；政務司司長張建宗則以9項物業緊隨其後，持有物業地段集中在港島區，大部份由太太持有。其餘局長大多持有5至6個物業，故有7個物業的鄭若驊在班子內亦算多「磚頭」。
香港物業方面，鄭申報了屯門擁有兩住宅單位，一個供家人自用，另一個則由丈夫擁有作自住用途，即被揭有僭建物的屯門海詩別墅4號、及丈夫擁有的3號獨立屋。
與此同時，鄭亦在沙田持有一連車位的住宅單位及一工廈單位，前者供家人住用，後者則供家人儲物用。有傳媒曾揭露鄭位於火炭的金豪工業大廈11樓單位，外牆有兩個冷氣機支架涉僭建。

鄭若驊與潘樂陶擁有的海詩別墅獨立屋被揭發有多處僭建。

鄭稱持有的火炭金豪工業大廈單位是供家人儲物用。
4個俱樂部會員

除上述兩區，鄭若驊亦在南區持有一連車位住宅單位作出租用途，她周日晚曾於深夜發稿，指其持有的南區物業發現3處違規改裝，而她去年曾以6,200萬購入淺水灣道19號海峰園低層。鄭同時在內地持有物業，分別申報了在北京及雲南各有一個住宅單位，前者作偶爾自住用途，後者則空置。

至於鄭若驊持有的公司股份方面，亦與其物業有關連。申報文件可見她持有「柏星發展有限公司」及「維欣投資有限公司」股份。傳媒報道她於2008年透過柏星名義以2,600萬購入屯門海詩別墅4號屋，另以維欣名義持有沙田駿景園住宅及火炭工廈單位，她在申報中有作持有物業的註明。
鄭若驊同時申報是香港賽馬會、香港遊艇會、香港會及清水灣鄉村俱樂部的會員，並指會將6宗仲裁案的薪酬及收費捐作慈善用途。
公開利益申報前一天，鄭若驊首度到電台接受訪問，早上暗示尚有其他物業有僭建，政府晚上旋即出稿披露其最新違規改裝，民主派會議召集人莫乃光認為有關做法「明顯係玩緊公關手段，更加令人質疑佢（鄭）係咪真心想開誠布公」。莫批評鄭處理手法極差，「只係想趁申報之前消毒，因為佢都預咗申報資料一公開，傳媒即刻會去查」。
身兼立法會內務委員會副主席的公民黨立法會議員郭榮鏗昨早曾與政務司司長張建宗會面，席間對鄭若驊拒絕出席昨舉行的立法會司法及法律事務委員會表示極度遺憾，認為鄭需到立法會交代；郭引述張建宗稱，會向鄭若驊轉達有關意見。

等睇馬俊偉FB出聲

祖籍雲南？

香港唔係大陸 做官就要利益申報

香港炒樓既就做屍長局長
住公屋冇樓既就被dq

嘩